+++
title = '節の構造'
description = '''
節はフュトルの構文上最上位の構造であり、特定の項の組み合わせによる文型に分類されます。
'''
draft = false
+++

## 節とその項

<dfn>節</dfn>はフュトルの構文上最も大きな単位です。フュトルの文章はすべて節の連続からなり、これより大きな形式上のまとまりは定義されません（意味的な文、段落などは存在します）。

節は少数の決まった数の<dfn>項</dfn>からなります。項は節の直接の子である単独の句のことであり、その格によって特定の役割を担います。
節はその項の数および配置によっていくつかの<dfn>文型</dfn>に分かれます。

## 文型

フュトルの節はすべて以下の 3 つの文型に属します。
これ以外の項の組み合わせを持つ節は存在しません。
項はその句自体の格によって名付けられますが、それぞれの節で果たす役割に即した呼び方もあります。

存在節
: **1** 項からなる
: ［**存在項**］

帰属節
: **2** 項からなる
: ［**前衛項**（**帰属項**）+ **存在項**］

変移節
: **3** 項からなる
: ［**後衛項**（**始発項**）+ **存在項** + **前衛項**（**終着項**）］

項の順序は以上の通り、それぞれの文型の中で固定されています。